央視歸中宣部 聶辰席任廣電總局局長

央視歸中宣部 聶辰席任廣電總局局長

兩岸要聞

央視與中央人民廣播電台及中國國際廣播電台組建中央廣播電視總台。資料圖片

根據昨日公佈的中共中央機構改革方案，最讓外界關注的是「三台合一」，即中央電視台、中央人民廣播電台及中國國際廣播電台合併組建中央廣播電視總台，成為中國對外宣傳的主要力量，全部歸由中宣部管理或領導，令以往主管意識形態的中宣部，變成擁有實權的機構，對新聞、出版、電視、電影、廣播等有生殺大權。而曾亮出「央視姓黨、絕對忠誠」標語的央視前台長聶辰席，正式出任國家廣播電視總局局長。

根據中共中央機構改革方案第十一和十二條，中宣部分別統一管理新聞出版和電影工作。中宣部外也分別加掛「國家新聞出版署（國家版權局）」和「國家電影局」牌子。

對外統稱「中國之聲」

調整後，中宣部不但擬訂新聞出版業的管理政策並督促落實，也管理電影行政事務，指導監管電影製片、發行、放映工作，以及組織對電影內容進行審查等。

新組建的中央廣播電視總台，整合了央視、中央人民廣播電台、中國國際廣播電台等，對外統一稱號為「中國之聲」。雖然屬國務院直屬事業單位，但也歸中宣部領導。台長由廣東宣傳部前部長慎海雄擔任。

此外，新組建的國家廣播電視總局，由中宣部副部長、前央視台長聶辰席擔任。2016年2月19日，習近平到央視調研時，央視在大屏幕打出「央視姓黨、絕對忠誠、請您檢閱」的字樣，曾引起輿論一片譁然。據傳這些標語就是時任台長聶辰席擬定的。

彭清華任四川省委書記

此外，昨日內地多個地方和部門官員大調整，香港中聯辦前主任彭清華，由廣西轉任四川省委書記，據悉彭在內地官員中率先提出「習核心」；江西省委書記鹿心社則接任廣西書記；江西委前副書記、省長劉奇則轉正擔任江西省委書記兼省長，習近平在浙江工作時曾是劉的上級。

此外，全國人大憲法和法律委員會副主任沈春耀，獲任港澳基本法委員會主任。而國台辦副主任劉結一，昨也正式出任國台辦主任。

新華網

相關新聞

兩會終結 黨管一切中共吞併國務院部門 政治局常委向習述職
兩岸要聞 8小時前